七警停職照領薪逾880萬 等同納稅人孭起全數律師費

【本報訊】七警在2014年10月16被停職，直至昨日被定罪，相隔28個月之久，他們停職期間繼續領人工。七警未被正式落案起訴前一直獲支全薪。據法例，被刑事起訴的警務人員會被減薪至不少於一半薪金，但有報道指前年落案後至今，七警每人平均仍獲支薪九成。按此計算他們共領取逾880萬元薪水，即納稅人幾乎替七人支付全數律師費。
記者：歐陽聯發

公務員事務局回覆查詢指，局方會視乎紀律行動結果及懲罰，可決定沒收有關人員在停職期間被扣起的薪酬。警察公共關係科發言人在多番追問下，也不回應會否向七名被告追薪，只稱「不評論個別個案，沒有補充」。惟有報道指，即使七警上訴失敗，警務處也不會向七人追回所領的薪水。據《警隊條例》，警員被定罪後即被停薪及津貼，但處長亦可行使酌情權發放薪金及津貼，另條例亦列明，有可能遭革職或迫令退休。

清洪及駱應淦收友情價
七警的律師團隊陣容星級，由兩名資深大律師及5名大律師組成，當中包括城中著名的駱應淦及清洪。消息人士透露，一眾大狀均是收取友情價打官司，律師費約共800多萬元。七警未被正式落案起訴前一直獲支全薪，在前年10月上庭後才減薪，據法例最多只能扣一半月薪，就算扣一半，即七人被停職後繼續領合共最少507萬元；若只象徵式扣一成，則逾880萬元。

黃祖成物業值2,000萬
七警當中，以50歲總督察黃祖成月薪最高，每月7.9萬至9.5萬元，亦只有他及另兩人持有物業。黃擁有西貢一幢三層高村屋，在2002年以290萬買入，現市值逾2,000萬元；現年31歲的高級督察劉卓毅月薪6.5萬至7.6萬元，他在暗角事件前兩個月，以578萬買入馬鞍山嘉華星濤灣物業，現時市值666萬元。其餘警長和警員月薪約2萬多元至4萬元，其中警員黃偉豪在2010年以425萬買入九龍城農圃道一單位，現時市值約700萬元。
有傳警務督察協會和警察員佐級協會成立支援組，在警隊內部籌得1,000萬元來替七警打官司。惟警察員佐級協會主席陳祖光去年稱，為免被指涉及包攬訴訟，支援小組決定不資助七警打官司。
綜觀整件案件，警方花了一年時間調查，包括安排曾健超認人、替證人落口供、聯絡傳媒機構核實新聞片，及安排七警上司認人等。至前年10月雨傘運動一周年，律政司才稱為了「公平起見」，向七警案和曾健超淋水案提出起訴。
案件去年6月開審，審了十多天，辯方突提出要閱讀近600頁曾健超淋水案審訊騰本，法官杜大衛炮轟控辯雙方浪費時間。最終為配合所有大狀的日程，案件押後了3個月，七警在這3個月領取了約40萬至50萬元薪金。

人地冇功都有勞

賣樓還錢啦

阿sir岀糧唔洗你教

官官相衛 點會追返

不評論個別個案

呢句嘢真係玩晒，示威者犯法又評論下嘛

律師費？
生活費？
上訴律師費？
出冊之後點？

退休金長俸加加埋埋過千咁就冇晒

回水

安家費

屌你老母黑警死全家

幾多呀 拎黎睇下

本身一哥就有權，冇犯法

爛頭卒 唔俾都吹你唔漲

.

是但啦，反正筆錢都冇我份用，畀個假希望佢地都幾過癮，呢筆錢抵pay

筆錢會係未我袋唔係重點

重點係要佢地嘔翻呢筆錢出嚟

M你老母
牙你老母